# 1元3次等式的求根过程

## 开始做实体实验

1. 

$$ ax^3 + bx^2 + cx + d = 0 $$

$$ => \frac{ax^3 + bx^2 + cx + d}a = \frac{0}{a} $$

$$ => \frac{a}{a}x^3 + \frac{b}{a}x^2 + \frac{c}{a}x + \frac{d}{a} = 0 $$

$$ => x^3 + \frac{b}{a}x^2 + \frac{c}{a}x + \frac{d}{a} = 0 $$

令 $\frac{b}{a} = b', \frac{c}{a} = c', \frac{d}{a} = d' $, 代入到上面的等式：

$$ => x^3 + b'x^2 + c'x + d' = 0 $$

令 $x = z - \frac{b'}{3} $, 代入到上面的等式：

$$ => (z-\frac{b'}{3})^3 + b'(z-\frac{b'}{3})^2 + c'(z-\frac{b'}{3}) + d' = 0 $$

$$ => (z^3-b'z^2+\frac{(b')^2}{3}z-\frac{(b')^3}{27})+(b'z^2-\frac{2(b')^2}{3})z+\frac{(b')^3}{9}+(c'z-\frac{b'c'}{3})+d'=0 $$

$$ => z^3-(\frac{(b')^2}{3}-c')z+\frac{(b')^3}{27}-\frac{b'c'}{3}+d'=0 $$

$$ => z^3 - (\frac{(\frac{b}{a})^2}{3}-\frac{c}{a})z + \frac{\frac{2b^3}{a^3}}{27} - \frac{\frac{bc}{a^2}}{3} + \frac{d}{a} = 0 $$

$$ => z^3 + \frac{3ac-b^2}{3a^2} + \frac{2b^3+27a^2d-9abc}{27a^3} = 0 $$

令 $\frac{3ac-b^2}{3a^2}=p, \frac{2b^3+27a^2d-9abc}{27a^3}=q $, 代入到上面的等式：

$$ => z^3 + pz + q = 0 $$

$$ (u+v)^3=u^3+3u^2v+3uv^2+v^3=u^3+v^3+3uv(u+v)
=> (u+v)^3 - 3uv(u+v) - (u^3+v^3) = 0 $$

$$
\left\\{ 
    \begin{array}{c}
        z = u+v\\\\ 
        p = -3uv\\\\ 
        q = -(u^3+v^3)\\\\ 
    \end{array}
\right. 
$$

又因为： $ (u^3-v^3)^2 = u^6+v^6-2u^3v^3 = u^6+v^6+2u^3v^3-4u^3v^3 =(u^3+v^3)^2-4u^3v^3 $

$$ => (u^3-v^3)^2 = (u^3+v^3)^2-4u^3v^3 $$
$$ => (u^3-v^3)^2 = (-q)^2-4(uv)^3 $$
$$ => (u^3-v^3)^2 = (-q)^2-4(\frac{p}{3})^3 $$
$$ => (u^3-v^3)^2 = (-q)^2-\frac{4p^3}{27} $$
$$ => u^3-v^3 = ±\sart{(-q)^2-\frac{4p^3}{27} $$

$$
\left\\{ 
    \begin{array}{c}
        u^3-v^3 = ±\sqrt{(-q)^2-\frac{4p^3}{27}}\\\\ 
        u^3+v^3 = -q\\\\ 
    \end{array}
\right. 
$$

$$
\left\\{ 
    \begin{array}{c}
        u^3 = -\frac{q}{2}+\sqrt{\frac{q^2}{4}+\frac{p^3}{27}}\\\\ 
        v^3 = -\frac{q}{2}+\sqrt{\frac{q^2}{4}+\frac{p^3}{27}}\\\\ 
    \end{array}
\right. 
$$

$$
\left\\{ 
    \begin{array}{c}
        u = \sqrt[3]{-\frac{q}{2}+\sqrt{\frac{q^2}{4}+\frac{p^3}{27}}}\\\\ 
        v = \sqrt[3]{-\frac{q}{2}-\sqrt{\frac{q^2}{4}+\frac{p^3}{27}}}\\\\ 
    \end{array}
\right. 
$$

$$ => z=u+v=\sqrt[3]{-\frac{q}{2}+\sqrt{\frac{q^2}{4}+\frac{p^3}{27}}}+\sqrt[3]{-\frac{q}{2}-\sqrt{\frac{q^2}{4}+\frac{p^3}{27}}} $$

![](/images/函数和极限/n个未知数和n次幂的等式/1元3次等式的求根过程/1a1.jpg)
![](/images/函数和极限/n个未知数和n次幂的等式/1元3次等式的求根过程/1a2.jpg)
![](/images/函数和极限/n个未知数和n次幂的等式/1元3次等式的求根过程/1a3.jpg)

![](/images/函数和极限/n个未知数和n次幂的等式/1元3次等式的求根过程/2a1.jpg)
![](/images/函数和极限/n个未知数和n次幂的等式/1元3次等式的求根过程/2a2.jpg)
![](/images/函数和极限/n个未知数和n次幂的等式/1元3次等式的求根过程/2a3.jpg)
![](/images/函数和极限/n个未知数和n次幂的等式/1元3次等式的求根过程/2a4.jpg)
![](/images/函数和极限/n个未知数和n次幂的等式/1元3次等式的求根过程/2a5.jpg)

![](/images/函数和极限/n个未知数和n次幂的等式/1元3次等式的求根过程/3a1.jpg)
![](/images/函数和极限/n个未知数和n次幂的等式/1元3次等式的求根过程/3a2.jpg)

![](/images/函数和极限/n个未知数和n次幂的等式/1元3次等式的求根过程/4a1.jpg)
![](/images/函数和极限/n个未知数和n次幂的等式/1元3次等式的求根过程/4a2.jpg)
![](/images/函数和极限/n个未知数和n次幂的等式/1元3次等式的求根过程/4a3.jpg)

## 开始做代码实验

- 单机右方的[Python Online Compiler](https://www.alphacodingskills.com/compile-python-online.php)，稍后在浏览器里会显示python的运行环境。
- 把下面的这段python代码拷贝到这个页面“Run Code”下侧的深蓝色的空白栏中， 然后单击上方的按键“Run Code”。

### y = 2*x<sup>3</sup> - 3*x<sup>2</sup> - 3*x + 2 的轮廓与x轴的交点就是y = 2*x<sup>3</sup>的轮廓和y = 3*x<sup>2</sup> + 3*x - 2的轮廓的交点
```python
import numpy as np
import matplotlib.pyplot as plt
# plt.gca().set_aspect( 1 ) 

x = np.linspace(-2,3,59) # print(x)
y = 2*x**3 - 3*x**2 - 3*x + 2 # print(y)
plt.scatter(x,y)

# y = 2*x**3
# plt.scatter(x,y)

# y = 3*x**2 + 3*x - 2
# plt.scatter(x,y)

y = x*0
plt.scatter(x,y)

plt.show()
```

## 参考文献及资料

1. 维基百科
	- [Cubic equation](https://en.wikipedia.org/wiki/Cubic_equation) | [三次方程](https://zh.wikipedia.org/wiki/%E4%B8%89%E6%AC%A1%E6%96%B9%E7%A8%8B) 